韓國瑜擬推「軍事觀光」 基進黨：爭取美國軍艦停靠高雄港

韓國瑜擬推「軍事觀光」 基進黨：爭取美國軍艦停靠高雄港

高雄市長韓國瑜日前於臉書開直播談市政，對於觀光議題又拋出新想法，認為陸海空三軍官校都在高雄，報廢的營區和武器應可以拿出來做觀光，如同夏威夷一樣。此話一出引起不少討論。對此，基進黨高雄黨部也向韓國瑜獻策，表示若韓市長真心想要發展真正的軍事觀光，應爭取美軍軍艦停靠高雄港才是。

針對高雄市長韓國瑜日前拋出「軍事觀光」構想，基進黨高雄黨部透過臉書獻策，若韓市長真的關心高雄觀光，要真正的軍事觀光，他們有四點向他建議，其中首要目標，便是大力爭取美國軍艦停靠高雄港，這不僅可振興高雄觀光，又能穩定台海局面創造雙贏。

基進黨表示，最近習近平於告台灣同胞書40周年，除了提出「一國兩制」的「台灣方案」，還嗆聲不惜要武力犯台，倘若此時主動爭取讓美國軍艦停靠高雄港，扣合美國總統川普將台灣納入「印太戰略」下，穩定台海的局面。

基進黨進一步指出，這甚至可促進觀光。並以60年前韓戰爆發為例，當時美軍停靠高雄港，就是要能夠休養生息，讓戰爭時緊繃的美國大兵，可以在市區休息和消費，這也可讓高雄賺進大筆美金外匯。

此外，韓國瑜所關心的「愛情產業鏈」，除了「愛情摩天輪」，最近還拋出了「十大魔鐵」的構想，這些想法藉美軍靠港消費可達到外溢效果，甚至能重現高雄鹽埕區七賢路「酒吧一條街」的八大文化，意外符合韓市長長期關心的領域呢。

等睇支那瑜提出建議
遼寧號停迫高雄港